【颱風追擊】1804號熱帶氣旋 艾雲尼 EWINIAR(05W)

1804號熱帶氣旋 艾雲尼 EWINIAR(05W)
來源：米克羅尼西亞
意義：米克羅尼西亞特魯克群島(Chuuk)傳統的風暴之神。[/b]
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片
[img] ]
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

[b]

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
逝去的不回來-同樣有一定氣象知識但間中會發表奇怪氣溫體感言論的煩膠二號
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

副高啱啱打電話嚟 話低緯西伸

垃圾風走啦

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1 W0.1 390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1 W0.2 410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1 W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(SWS)

冇錯

新手一問 係咪即係會將個熱帶氣旋向西邊推

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km

會向東移

係個風下面伸應該會向返東

所以GFS之前堆北上預測應該全部死晒。
暫時EC同HKO真係準啲

大交合全球數一數二

多謝準馬力斯搞局

lm

想問埋前幾個鐘係海峽打轉嘅原因係咩

南海姐

打去問航空公司啦

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1 W0.1 390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1 W0.2 410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1 W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)

有另外一個風嘛

唔關事啦 咁遠+未形成

在正午12時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約480公里，即在北緯20.1度，東經110.2度附近，預料移動緩慢。

轉向前通常都係咁

有啊冚家鏟，返你個國家冚家鏟啦

留名學嘢

唔多唔少都會有影響 但最緊要打去航空公司問最新詳情

繼續南行

好大雨

今年第一個風留名

有乜因素轉向？

其實當年tip係咪未入800掛已經8號左?

考慮一下開航空post 但我見暫時都係少數

副高?
我都留名學野

西風槽

轉向

上咗岸我諗會少人啲

陸地增強

個風好醒目，咁岩中心係海峽到玩轉向

就快入到海口

雨量圖好靚

之前有一兩下閃電

你意思79年泰培？
轉向北上架喎
冇威脅過南海 冇入過香港800公里內

大風過洛克

颱風常見問題:

Q：香港何時/會否發出八號信號？
A：需視乎颱風的移動路徑及強度而定，一般在路徑明確或氣象台有信心預估強度時才能預測，且在颱風最接近香港一兩日內才能下初步定論。預報期超過三日或以上的準確度受不同因素影響而擁有極大變數，故不能斷定是否會有機會發出八號信號。

Q：我的航班會不會delay/取消？
A：需視乎當時機場的風速及風向而定，一般八號或以上風球延誤機會較大，甚至全部取消(2013 天兔)，但就算十號風球也不一定所有航班取消(2017 天鴿)，建議出發前向各大航空公司或到機管局網站 查詢航班的最新情況。

仲有咩問答可以加落去?

就嚟要貼埋交通消息

佢終於有名喇, 終於升級喇

感動 幾驚佢到死果陣都無名

嚟得香港都已經變返做低氣壓

終於有得追風啦!!!!!!!!!!!!!!

剷上陸地先轉向

澳門同香港條喇有無增強個風既可能性?

珠江口太細啦
正常風好快橫過完

咁鬼細條喇，有幾多能量呀

好似手機叉半分鐘電就掹插頭咁

點解咁撚想打風

轉好彎了

唔係想打，而係唔想睇到入南海既風，到死時都冇名字

特別天氣提示
短期內香港廣泛地區可能受大雨影響，市民應提高警覺。
(06-06-2018 12:45)

同埋想問下
睇windy個網
12號個風走左去台灣
15號起香港附近個舊咩黎?

後日又八號

大後日九號

星期日十號添啊

個名幾好聽
今次係咩國家改？

米克羅尼西亞

好似係

Micronesia 密克羅尼西亞
#1有寫

亦都敬請留意
道地檸檬綠茶特約:風繼續吹
會介紹未來兩個形成嘅熱帶氣旋名稱之意義

係邊

08海高斯：

黃雨生效

黃雨

召喚綠茶巴打

Btw我係呢個環節嘅fans嚟

終於有

黄雨

最遲暴雨，

好快落 得一波

香 港 天 文 台 在 6 月 6 日 下 午 1 時 15 分 發 出 新 界 北 部 水 浸 特 別 報 告 。

新 界 北 部 ， 尤 其 是 元 朗 一 帶 ， 正 受 大 雨 影 響 。 在 過
去 幾 小 時 ， 該 區 錄 得 超 過 100 毫 米 雨 量 。

宜家狂閃電

最晚發出全年首個暴雨警告
黃色暴雨警告信號：2018年6月6日13:10-現正生效

咁快有人改維基
終於定左個紀錄落黎

然後5分鐘後北水都出埋

遲來的馬仔

好撚大雨呀屌

留名

請問颱風通常會係空中咩高度形成

1點鐘SE？

出來游水呀

睇錯卡雲尼

我知佢未入過南海呀
我想問嘅係，佢暴風圈咁大，香港係咪佢未入800都吹梗暴風可以直接發8號呀

新界北水浸報告有閪用咩

Lm

屌你老母丫

如果你唔係住嗰頭 你可以話唔關你事 但唔係個佢冇用
所以依類預警都係一個提示/警告 提醒相關受影響市民要做好預防措施

當泰培烈風圈有800，咁你認為泰培800外會無風？
如果香港受泰培外圍強帶影響持續吹強風，大交合會唔會視而不見唔發三號？

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 杰拉華 Jelawat (馬來西亞)
意思: 又名蘇丹魚，屬於淡水鯉魚類，常見於大河流裏，味道可口，廣受食家歡迎。
圖片:

2. 馬力斯 Maliksi (菲律賓)
意思: 快速
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

雖然我鍾意食魚姐，但仲杰拉華

喂屌 無左今次嗰個既

局 部 地 區 大 雨 報 告 ： 新 界 北 區 在 下 午 1 時 35 分 的 過 去 一 小 時 錄 得 超 過 70 毫 米 雨 量 ， 有 可 能 出 現 嚴 重 水 浸 。

留名學野

岩岩見到上面講有機向東移
天文台預計打完轉就北上再向東

係咪仲未好肯定個風點去法

有冇原片

菲東果個台仔升左做TD?

開始成形 整合一個

道地檸檬綠茶特約:颱風繼續吹

此項目會介紹西北太平洋未來兩個的熱帶氣旋名字
如要查詢本post的熱帶氣旋名字,請到#1細看.

1. 艾雲尼 Ewiniar (米克羅尼西亞)
意思: 米克羅尼西亞特魯克群島(Chuuk)傳統的風暴之神。
圖片:

注意: 圖片可能與意思無關

邊有可能肯定到

道地

why我個天文台apps睇唔倒路徑???

大交合今次都帶曬頭盔話個風路徑同強度都好難預測

以前好遠都睇倒

記得副高係一幅牆，個風只可以貼住行
如果副高喺下面西伸，卡雲尼應該好快就會走

有錯請屌

相？

cap 個圖黎睇睇

大埔落雨超過70毫米

有無更新啊

在下午2時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南偏西約470公里，即在北緯20.1度，東經110.3度附近，預料移動緩慢，在雷州半島一帶徘徊

換機啦包皮

上面

咁可能係冇
我更新先

屌

唔太郁

直接沿海邊向東黎港既機會有無10%

菲律賓出面個個咩環境?

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)

咪仲係咁

有冇例子係login之後logout然後再登陸香港附近

儲緊力

我記得有個好似吹咗兩次香港

可以參考#1嗰張”嘿嘿 不讓你過”圖

我都係 但O個時應該未出世

係咪10零年前有一次？定我記錯

帕布?

下 午 12 時 45 分 至 1 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

[black]北 區 6 至 87 毫 米 ，
大 埔 8 至 77 毫 米 ， [/black]
荃 灣 6 至 49 毫 米 ，
葵 青 15 至 40 毫 米 ，
沙 田 16 至 36 毫 米 ，
元 朗 0 至 31 毫 米 ，
中 西 區 10 至 30 毫 米 ，
深 水 埗 23 至 26 毫 米 ，
九 龍 城 7 至 26 毫 米 ，

獅子山
但佢只係廢風

係呢個咩?

係

我印像中有一個係
吹完香港之後本來已經出返海
之後又嚟返個回馬槍，吹多次香港
我唔太記得係咪有一個咁樣嘅風

我都記得有
第一次係食海南雞

瑪姬同帕布
當年瑪姬出9號但風力只達中下8程度

係呀！
回馬槍之後係向東北login

有冇最新路徑ensemble?

感覺而家好似好冇可能

之前話出返海增強坐逆巴士

深圳2小時150+果d廢排水游水都唔掂潛水啦

login username: EWINIAR2018
login password：XuWen,ZhanJiang

login username: Ewiniar2018

1st login password：XuWen,ZhanJiang
2nd login password：Haikou,Hainan

想問番上個po嘅問題，有冇巴打可以講下今日啲雲咁矮嘅原因係咩，我見到有啲低到去山腰位

今日交合暫時得38mm雨量

都唔係好罕見姐

但成因其他巴絲答我唔記得

雖然有時都會見到，但我見上個po有人講起所以就順便問下大家

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)

有人提議填左佢起樓果個水塘應該收穫豐富

雷達睇其實好過尋晚係海南以東海面果陣唔少，起碼睇得出係個螺旋

點解個風預測會咁樣西返過黎？

近岸發展下啦

海口站15:00西北風5級

你指轉向向返東走？前面好似話西風槽引導

艾雲尼為大氣近地面、低空以至高空都帶嚟充足嘅水汽，各層水汽都接近飽和，所以雲底可以去到較低嘅位置，例如太平山頂

(紅線同藍線愈接近，代表相對濕度愈高，兩者重疊代表水汽飽和，了解更多: )

多謝巴打解答

希望地球兄多d上黎解答大家既問題

將地球巴所有回覆save低佢嚟學野先

seem no one cares

岩哂大陸啦

東江水旱災嘛金

船灣淡水湖今日應該大豐收

食西北風，見到字都覺得凍

我無知一問 之前乾晒個啲塘 今日係咪升返好多

天文台最新路線調北咗

學術台

搵人去流水響望下

呢度邊個可以幫手去睇吓

如果跟大交合路徑1號完場

有mon post？

廢老級

EC 06/00Z & HKO 06/08Z POSITION.

蓮花級

副高西伸

快啲天晴酷熱啦

點解咁講

集氣求好天
後日去露營

今朝好似有人問過

大交合依家估佢星期六已經gg

其實我知佢地有

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1E0.1 460km(WSW)

我想問下個風星期五會唔會影響香港得好嚴重？

靜啦你

SMG：明日早上改發較高風球機會不大。

下個風幾時出世都未知

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km

我愛岑智明

Source地下天文台

簡單易明，有問題可以隨便發問

點解日本氣象廳咁把炮，要等佢升格先有名？

熱撚死你吖，屌你老母

個風weak到

本身係美國負責，全部用女性名命名
2000年開始交俾每個區既 RSMC(Regional Specialized Meteorological Centre)

咁即係有冇八號打？

都話果位巴打真係精神病患黎
煩到過街老鼠咁
比人抵制佢果時就扮受害者

漸凍人

西太（包括南海）：日本
中太&東太：美國
南太：澳洲
印度洋：印度
大西洋：都係美國

【深圳暴雨】暴雨致龍崗酒樓坍塌多人被困 至少4死4傷

深圳龍崗區平湖東海漁港酒樓發生一起門樓坍塌事故。據龍崗發布的最新消息，此次坍塌事故因暴雨導致門樓遮雨棚坍塌

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1 390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2 410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1E0.1 460km(WSW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(WSW)

gay

解決旱災，中國又贏

btw，佢無北向量，反而向南行？

打緊圈

想出翻海面？

已經由雷州半島出左次再上海南島，
而家向東出返廣東西部對出海面，
之後再東北至北咁行

agree......

咁好水好想行澗

渴望酷熱就話精神病患，你哋希望寒冷嗰陣我都唔會話你哋半句

就咁睇天文台9日預報都見到大概咩天氣 好天短時間都求唔到架啦

有生之年有冇機會見到：天晴，日間天相當酷熱，氣溫介乎31-38度

相信你仲有幾十年命, 點會見唔到, 2050年前實有啦

之前日本有個風由沖繩掃到北海道
Login 4 5 次

打圈有無機會吸熱增強？海水溫度點？

啲海水熱到痴線

承你貴言

跟住落黎既關鍵係轉東北既角度
分歧都唔細，有偏北既都有偏東既，
偏東的話個風多d機會增強同更近我地，
偏北的話早上陸影響細3號波都未必有

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1 390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2 410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)

到時會用殘體字

繼續東

未出海個post 好少人

向東就有野睇

如果副高低緯速度加快，路徑可能比預期東

反方向多雨版洛克

可能會增強呢

呢幾個鐘艾雲尼個形態好咗 我反而擔心佢好快會急速減弱

記得之前熱帶氣旋洛克又好似係咁 核心環流極細 而且西北太平洋亦都一樣有另一個熱帶氣旋搶奪水氣

有段時間洛克環流緊密咗好多，型態亦都好咗好多， 但好快就急劇減弱咗

之前好似聽過人講話係角動量守恆定律 因為環境已經唔再支持熱帶氣旋發展 所以熱帶氣旋會緊縮環流去維持強度 環境一再差就會減弱得好快

有錯請指正

錯唔晒，呢種靠緊縮維持強度既一上左陸就會減弱得特別快

yeah

一路向東

睇windy佢好似行得好北

仲睇windy?
呢個時候緊係睇南海之王啦

人地講得岩，點解你要用錯唔晒呢個term，即係話人哋有一定程度嘅錯誤

你未更新

嘩屌你 90W大到癡左線

因為佢無撞上陸地係唔會急劇減弱，即係緊縮完一直無遇上差條件既話一樣可以活好耐

HKO個雲圖

派比安要快啲重臨香港

向東

Luzon-Northern Mariana嗰段熱到傻向左走向右走咗

東呀！！！

Btw冇晒強對流 減弱得幾快

諗緊有冇可能係90w想扯埋啲強對流

Um......咁講好似唔岩

90w

90W預計去日本？

好似日本都唔到

yes

咁我po上颱壇儲分先

佢入左內陸已經死左

雷暴警告

天文台在6月6日下午10時正發出雷暴警告，有效時間至明日上午1時正，預料香港有幾陣狂風雷暴。雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1. 留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2. 切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅桿。

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)

Keep住東

落左個O靚西

東

上左陸地係咪一定係減弱唔會增強？

通常 但唔係100%一定

唔好黎啦，快d一路向北啦

橫越日本四島嘅泰利

艾雲尼如果繼續向東隨時可以登陸台灣

做咩行行下上左廣州

預測路徑？

風圈細但雨多

依單經典

就算係,廣洲都同香港差唔多姐[SOSAD]

艾雲尼好撚廢呀，快D收皮啦

However, after just a few hours, a tropical cyclone over land will begin to weaken rapidly - not because of friction - but because the storm lacks the the moisture and heat sources that the ocean provided. This depletion of moisture and heat hurts the tropical cyclone's ability to produce thunderstorms near the storm center. Without this convection,the storm rapidly fills.

(Source: )

登陸之後颱風減弱既主要原因係冇水氣同熱能，呢樣嘢都解釋埋點解夏季、環流比較大既颱風減弱會比較慢（因為可以通過西南季風維持水氣通道），而秋冬季、環流比較小既颱風減弱會比較快。

事實上颱風可以係登陸之後加強，例如今年年初澳洲有一個叫Kelvin既颱風，就係登陸之後發展咗風眼結構。呢種現象叫棕海效應，就係透過濕土黎維持水氣同熱能。

所以可以話絕大多數既颱風登陸都會減弱，但減弱速度就有非常大既分別。

做乜今晚又濕又焗

依個風徘徊緊就諗起上年瑪娃 勁多連stnr

由於艾雲尼與香港保持400多公里距離，星期四上午五時前改發三號強風信號機會不大。

按照現時預測路徑，艾雲尼會在星期四逐漸靠近廣東西部沿岸，但其移動方向仍有變數，天文台會在星期四日間按本港風力變化來決定是否需要更改熱帶氣旋警告信號。市民早上上班上學前，應密切留意最新風暴消息。

唔講改發3號講更改

隨時落波 3號都唔洗掛

出番海唔會咁快變LPA掛

11點應該出左海

求最新 ENSEMBLE TRACK 及係邊度搵

係其中一位巴打整既 佢唔整等於無

ECMWF

NCEP GFS

UKMO

Link:

thank you

唔一定，甚至陸上生成都有

感謝你

logout 海南

個風依家係邊了？
有無衛星圖睇下？

Thanks😘

唔夠1日由行西北登陸變行東南出返海

記得上一個派比安好似無幾耐之前
依家啲時間過得真係快

佢行出海之前係咪已經散咗

未散

長洲夜晚風力開始增強 keep住強風

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km
#18 CPA TO HK：191km

眼

睇好上sts

出左海中心結構明顯好左

又幾好，不過玩左咁耐吸晒熱又近岸，仲有冇條件俾佢增強返？

南海水溫俾佢有排玩

東啦屌

突然起風了

正東唱片

雨帶刷數據

唔登陸就話姐

唉 求下你唔好增強啦

好似話呢個模式中出係最壞情況仲差過近距西掠？

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)

吹正搞多次蓮花/洛克人就搞笑

鏟入內陸北掠似蓮花多d

艾生真係好玩
前幾日仲預佢係咁兒入北部灣打個白鴿轉
結果佢行左條接近180度相反嘅路徑
大部份models雖然就預出海有一段正北
但雙J就已經放棄預正北，買東北到尾似浣熊。
真係到最後都唔知邊個贏到尾

08年海高斯呀

而家唔東掠都冇得你掠

今晚好關鍵 愈東得多就愈近

平東行多日先轉北啦

我意思係我記得聽過回馬槍由西南向東北既中出係最大破壞力食得最應，我有冇記錯/俾人點左？

北掠是危險半圓

所有野都掉轉咁濟，因為向東行，南面先係危險半圓，變左北掠先食到

但都係西登

估佢唔到

西南風會好勁 同平時西登東南風一樣

過去無乜東掠風例子造成嚴重破壞 呢個風就算direct hit破壞力都唔慌大得去邊 頂盡STS直襲 仲要按照依家預報dh個機會好微

落完雨未

昨 日 (6 月 6 日 ) 天 氣 及 輻 射 水 平 資 料
天 文 台 :
最 高 氣 溫 攝 氏 ： 28.4 度
最 低 氣 溫 攝 氏 ： 26.0 度
最 低 草 溫 攝 氏 ： 25.9 度
相 對 濕 度 ： 88 - 98 %
雨 量 ： 58.3 毫 米
由 本 年 一 月 一 日 起 之 總 雨 量 ： 273.9 毫 米
同 期 平 均 雨 量 ： 704.7 毫 米

條數應該呢個風都捽唔返mean個水平

求下星期五唔好打8號 一路向北

星期五一定係8號
賭乜都得

係8號有咩所謂啫
唔係掛8號波就得啦

捽得返咁就驚

大交合：同我捽到五六百先準走
艾雲尼：我要報勞記

睇埋1點報就訓

黎唔黎到？

海口雷達見到仍有東向量

向東行了

2018 年 06 月 07 日 00 時 北緯 20.0 度 東經 111.1 度 熱帶風暴 每小時 65 公里

難產左唔畀你訓住

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)

N0.1

又返到去前日2300個位

行左一日多d，原地踏步

最長T1掛咗幾耐 有無機會挑戰到?

終於向北了 byebye

講下個雨帶 都幾密都持續
唯獨香港完美避開9成 或者分左紅海
睇左成日唔知好嬲定好笑

n0.1

聽日朝早有冇機掛三號

追post，你會找到答案的

形態又差左

一落海就爆對流

今日上午五時前改發三號強風信號機會不大。

屌你老味西，北左少少就哭哂喪咁

夜晚6點機
台灣返香港

係咪取消得？

...

上天文台睇睇 連3號都冇 何需取消

當然航班資料自己打電話去問最好

我見前兩頁 有巴打講到 打硬八號

接近0%喎

有陣時真係唔知講咩好 八號打八號玩到爛晒都仲有人信到十足十

睇雷達東向量仍在 份量仲唔細 但係大交合連續2報都係N0.1
深夜_ _作業 正式啟動

航班既野當日就會知 毋須問先知
上年10月香港打8號
大阪坐因航返港 咪照飛照land
好多airline都會照升降

笑到我肚痛

求問 有無巴打知下個風咩來頭

係海到誔生

=.="
米克羅尼西亞

按照現時預測路徑，艾雲尼將會採取較偏北方向移近廣東西部沿岸，今日日間會稍為靠近香港，本港西部地區風勢或會較大。由於其移動路徑仍有變數，天文台會繼續密切監測，並按本港風力變化來決定是否更改熱帶氣旋警告信號。市民早上上班上學前，請留意最新風暴消息。

feel到岑生好想3

個雷極大聲

係，嚇親

邊區

上水閃到hihi

回答同上(#389)

一日有on9仔一日都會有人問

家陣都仲有人信李氏力場㗎

荃灣

屯門碼頭極大風，好用力先開到門

星期五係8號都唔知點解仲要問

在上午5時，熱帶風暴艾雲尼集結在香港之西南約360公里，即在北緯20.5度，東經111.3度附近，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸。

過去數小時，艾雲尼採取較偏北方向移近廣東西部沿岸。

按照現時預測路徑，艾雲尼會在日間稍為靠近香港，但距離仍會超過約300公里。除非艾雲尼進一步移向珠三角地區或顯著增強，今日上午10時前改發三號強風信號機會不大。然而，本地西部地區風勢或會較大，市民應保持警覺，留意最新風暴消息。

三號一定有 八號就唔知

吹唔正呀？睇宜家風勢向北 三號未必有

冇話一唔一定既

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km
#18 CPA TO HK：191km
#19 CPA TO HK：145km

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)

痴痴 咁都冇3號

EC 06/12Z + HKO 06/22Z POSITION

GFS 06/12Z + HKO 06/22Z POSITION

12點前掛3號呀

好撚大雨

黃雨都冇個

水浸都係黃雨

水浸都冇黃雨至啱
大埔落狗屎

行東 唔好行北

天 文 台 在 上 午 7 時 40 分 發 出 山 泥 傾 瀉 警 告 。

大交合廢到

痴撚線

搭緊巴士 望出去出面個雨勢仲大過黑雨

looks like 8 now

仲大雨過琴日但黃雨都無個

菲律賓果邊果個成形了

天文台個雨量統計係點？ 北區兩點倒水倒到依家，連黃雨都冇

尖沙咀無雨咪無落雨囉
咁都要問

因為唔係市區

住新界真係犯賤 連黃雨既資格都冇

上 午 6 時 45 分 至 7 時 45 分 ， 新 界 東 ， 新 界 西 及 大
嶼 山 有 閃 電 記 錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

大 埔 0 至 34 毫 米 ，
元 朗 0 至 28 毫 米 ，
沙 田 0 至 27 毫 米 ，
荃 灣 0 至 25 毫 米 ，
黃 大 仙 10 至 25 毫 米 ，
觀 塘 16 至 25 毫 米 ，
西 貢 0 至 24 毫 米 ，
屯 門 9 至 23 毫 米 ，
東 區 12 至 22 毫 米 ，
北 區 1 至 20 毫 米 ，
中 西 區 8 至 17 毫 米 ，
九 龍 城 5 至 15 毫 米 ，
南 區 7 至 14 毫 米 ，
灣 仔 7 至 13 毫 米 ，
離 島 區 0 至 11 毫 米 ，
葵 青 0 至 4 毫 米 ，
深 水 埗 3 至 4 毫 米 ，
油 尖 旺 3 毫 米 。

油 尖 旺 3 毫 米 。
所以無黃雨

呢到唔可以屌大交合架
已經見到有救護車了

搵如夢初醒獸拍幾多條片都冇用

將軍澳大雨到仆街

睇交通消息土瓜灣水浸封路

唔係唔屌得 你屌得有道理咪得

半個香港>25mm/hr，黃雨唔出，因為總部無落雨。
強風8中3，3仔唔出，因為總部無風。

完全無向過3東
玩完

8中3? 中邊3個?

黃雨個廣泛地區可能有大雨
呢個準則又去左邊

膠鐵沿線範圍唔落得雨

廢事前財經局局長馬屎抗朝早無祈禱,
行出黎發脾氣

上年我已經屌過啦
紅雨黑雨要等“廣泛”地區達標先出
等得佢出果時都已經廣泛受難啦
所以暴雨警告都係笑下就算啦
唔好認真

今次真係水浸都冇黃雨 仲要加埋雨帶令強風8中3都未有3仔

系統一日唔改一日都會係咁

其實黃雨個標準係咪應該寛鬆d
反正唔影響番工番學
但係可以有預警作用

2245 --> 5點前
0445 --> 10點前
0745 --> 中午前

自從七點半紅雨之後 黃雨好像緊咗好多

之幾年黃雨成日發出後冇料到。但尋日都發黃雨睇得出唔算好緊

林超英既古板就緊啦，一定要達哂標後一後時間先發黃雨，夏天永遠高溫只會預測33度

安全帽黎

達哂標後一段時間*

前幾年有一段時間真係鬆手到痴左線，萬里外有黃雨區黎緊就發定，但十次入面十一次都冇料到

可以用你個名去解釋點解手緊

唔知可唔可以透過公開資料守則
攞發黃紅黑雨前後嗰幾個鐘嘅數據呢？
同埋攞佢地發出黃紅黑雨嘅業務守則呢

可以，政府一定要比，但一定無咁快比到你

可以 但係呢啲資料網上都有晒

一視同仁, 總之尖沙咀無落雨就係香港無落雨

Offtopic, 今年到6月都好少見渠務清街井

老實講，我佐敦成朝完乸全冇落過雨，當然冇黃雨啦。天文台係尖沙咀 尖沙咀大雨先會出黃，尖沙咀12度或者尖沙咀33度先會有寒警酷警，理得你新界水浸/0度/37度，尖沙咀達標先有警告

建議政府將渠務署改為隸屬天文台
反正啲渠道去唔到水都係天文台嘅問題

你up乜9

按照現時預測路徑，艾雲尼會在今日日間逐漸靠近香港。預料本港風力會有所增強。艾雲尼的雨帶亦會繼續為本港帶來狂風大驟雨。天文台會考慮在下午二時前改發三號強風信號。

與艾雲尼相關的外圍雨帶在未來一兩天仍會為廣東沿岸帶來驟雨及狂風。

每年第一次落雨總係易水浸
渠記未通好渠都變左天文台責任

BTW今朝唔出黃雨係錯既

今年興逐個時段講

以港豬性格，發黑雨先唔會屌，既然實際黃雨都會屌，不如唔好發好過

一號戒備信號生效 天文台：考慮下午二時前改發三號

開始緩慢移動

長洲(53),西貢(43),赤鱲角(48)

登陸左仲咁勁既

個風轉向北 直打茂名

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)

因為佢登陸完出返海重新增強

路邊啲渠塞晒，排水做得差，唔使落好大雨都夠浸咗條街啦，其實每年第一場大雨係特別容易水浸，因為啲渠累積咗成個秋天、冬天、春天嘅垃圾

今年到噚日先有第一場大雨，之前一直都無大雨沖下條渠，而因為無大雨嘅可能性，啲人自然懶得認真通渠，咁水浸關邊個政府部門事？

收到風 碼頭個邊開始撤船, 好有可能下午3號

屌還屌 香港人唔理咩都屌架啦
但係出左黃雨
起碼番工番學著對水鞋

天文台自己都講咗考慮下午二點前改三號

渠務真係好撚垃圾

原來要睇大交合掛唔掛黃雨
不如真係隸屬大交合吧啦

上面有幾多人講過渠記問題係天文台責任？
雖然好多人睇野都係只睇表面
見到水浸就屌9天文台唔出警告
但係呢度好似係有更多既人係屌緊佢出暴雨警告既定義
達標先出定係預警先出？
要18區邊幾個區中左先出定係等市區中左先出
新界一區=市區幾區咁又算唔算廣泛？

出警告無非都係令市民對而家或者將會有既惡劣天氣有個“pre-caution"
但係現今既暴雨警告系統係達標先出
跟本就係“conclusion"
個機制係有問題架啦呢樣野冇得兜
所以我先話幾時先出黃紅黑雨真係得啖笑

即係一定掛3啦...定晒時間都要加個考慮

要同時 分開都計架咩

一向都唔需要同時啊

掛硬三號

STNR

polyu職員收到email話會升到8號soon
已有幾個polyu朋友confirm有收到email

黃雨係有預警既，不過低壓槽炒過太多次，近年真係睇到佢入左境內開始落先出

尋日果條未埋長洲睇落唔算好勁既都一早出黃雨，最後佢境內增強到大埔70+

BTW紅黑如果要出預警既話，好易有連40都無既紅雨，55都無既黑雨 因為雷雨強度變得好快，只可以講科技仲未夠

信天文台黃紅黑雨警告?

不如上連登睇巴打講邊道大雨好過

今朝睇新聞先話掛三號嘅機會不大, 點解忽然咁大轉變

因為係今朝機會不大 唔係下晝

依家仲有冇 機會八號波？

啱呀 收到風今晚凌晨八號

但仲要持續

點解POLY 職員會咁快收到風嘅???

其實之前都係講話幾點前唔掛...

真係大機會掛三號？

個風登陸左未？

香港係十分鐘持續得，當然都會留一小時平均紀錄判斷下係咪風雨加成

個風又慢左.

2018 年 06 月 07 日 10 時 北緯 20.9 度 東經 111.3 度 熱帶風暴 每小時 65 公里
2018 年 06 月 07 日 08 時 北緯 20.8 度 東經111.3 度 熱帶風暴 每小時 65 公里

完美回避
香港是福地

仲要好肯定咁話係天文台通知
我覺得係send錯email

e家啲人成日連啲小事都錯得
真係難講

聽講係polyu FMO

我都收到email話依家打風你老母仲企緊街接客喎

我睇呢個,10分鐘平均風速應該就係平時講緊果個?

may be the force with u

Poly收唔到

我無呃你
人地真係收到
不過我同佢都唔信係真咁解

又企咗係到
睇吓下個禮拜可唔可以反CUP成功

我指佢仲要強風風勢要持續先會掛？

你係學生定職員
做cc定邊度

00:00

學生

聽日八號
過兩日十號

撚有人咩
之前見有間公司請通渠六百五一日

polyu朋友表示已收到email道歉係send錯email

請問可以去邊度睇到各點風速

應該職員先收到

cap 圖post 出嚟就信你

因為有人mon住個日曆囉

由香港西北面打落黎應該好難會8號？
因為落到黎仲好大機會係熱帶低氣壓
風力唔一定達8號標準
咁樣推論有無錯

台長都唔知

2400一定係8號

聽日一定係八號

( Show Blocked User - 清湯牛腩好好味 )

可以自己再揀唔同地方

好多人share緊喇

唔該晒巴打

咁係你睇得通透姐 而且建議渠務署隸屬天文台嗰位巴打都無話回應緊你，上面的而且確有人話水浸都無黃雨

完全同意暴雨警告機制要改良，我都覺得而家嘅機制係得啖笑

你確定係polyu職員定為青山職員？

成間polyu職員都收到
你block我都無用

即係今日? 無咩可能囉

擺明手殘啦

我都認同 但諗唔到點改先得

我知呢啲時候好多人放流料
但呢件事真係發生過
我都唔明點解咁都錯得
polyu FMO on99

16 01W 8中4啟德得2分鐘,西貢得6分鐘強風都有掛3號風球啊

所以咪要叫人唔好理之前個email 囉
有人send錯template啦應該

勁喎準過大交合
大交合世界第一嘅寶座molamola

唔玩碼頭公司?

你一早post 埋出嚟咪無人笑你
淨係笑poly手殘囉

我出post果時都未有更正果個email
同埋我都話有懷疑嘅
俾你感受下呢時時候真係有人send錯template囉

個風係邊登錄左？

好似想東南咁 打返落黎...

香港係咪咪試過咁打? 冇左D山擋住

同埋我唔係笑佢
不過呢啲錯又真係講唔通

發生乜事？

唔好理個傻西

集中番個風唔該

除咗參考1小時雨量嚟做暴雨警告嘅標準，如果可以參考埋短啲時間嘅雨量(例如15同30分鐘)，可能已經好好多，至少可以唔使等到落咗成個鐘先出

因為有人打錯

之前登陸左2次 第3次未

打風雨真係煩，呢頭好天，轉頭就落雨

大學生都咁無知

今晚應該登去茂名

果個傳說中既內部指引應該廢左

同埋我以前提議過，黃就照而家咁盡量預警，紅就實測30黃雨達標，雨勢仍持續，雨區未見減弱就上紅，實測過50未見雨區減弱就轉黑，咁至少個雨雲出警告後急速減弱數字都唔太難睇，而且咁出應該大部份情況，出完紅黑都會再落多陣大雨先收水，唔會而家咁出黑就即刻細雨 （除非當日本暴雨警報（浸水）咁用）

後入仲有冇風🤔

就係分到幾開到計

yes
其實而家睇雷達都可以推算到短期內個降雨分佈係點
我當你黃雨係30mm
如果15-30分鐘內成個香港差唔多一半地區已經有15mm
再睇埋雷達
如果後面仲有一堆綠同黃
你都唔會覺得佢即刻就可以停雨啦
咁樣係咪應該就出得黃雨呢？

點解咁多人仲要理個條友

平時以為同一個時段錄得/預料錄得先計

會唔會掛8號 係澳門無船番

熱帶氣船登陸咗可以再出海

議員當選咗可以dq返

女仔扑咗野可以me too

Donald trump 講左可以食言.......

龍己接

會 快手上咗直升機返黎先

黃雨其實有時會雨都未落出就上，
所以我覺得集中討論真正夠數先出既紅黑

佢舉黃雨係其中一例姐，呢個建議紅黑都適用

冇source HKO都好信
畀張舊嘅畀你參考下

講咗幾多次今晚12點就8號

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)

05W艾雲尼 JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：630km
#2 CPA TO HK：659km
#3 CPA TO HK：630km
#4 CPA TO HK：587km
#5 CPA TO HK：517km
#6 CPA TO HK：467km
#7 CPA TO HK：430km
#8 CPA TO HK：443km
#9 CPA TO HK：448km
#10 CPA TO HK：435km
#11 CPA TO HK：331km
#12 CPA TO HK：239km
#13 CPA TO HK：254km
#14 CPA TO HK：274km
#15 CPA TO HK：350km
#16 CPA TO HK：370km
#17 CPA TO HK：309km
#18 CPA TO HK：191km
#19 CPA TO HK：145km
#20 CPA TO HK：154km

最近數小時移動緩慢

掛8號機會大唔大

一係掛一係唔掛

艾雲尼真係好百厭
舖舖以為塵埃落定之際都要出嚟搞事

5050

今季第一個風都咁冷清 應該會幾有驚喜

唔冷清啦 旬po都開到#2

開到#2但好多低質回應

SMG：預測本澳風力將會增強。 將於 06 月 07 日 12 時 30 分改發三號風球。

1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
真係令人有好多遐想

低質回應一向都多

終於有一次唔係等天交合

今次由西邊鏟過去

就咁睇整體似向東北偏北多，唔似行到偏東

所以成晚行北

太多伸手黨 我唔覺得12年免費教育教到地圖都唔識睇 佢地只係懶

東呀！

因為手民之誤

跟手補咗個email 話出錯啦

喪屍都有false alarm
更何況區區8號波

三號都未上就有八號啦

8號波唔好星期六日到

行東啲啦

夜晚十二點

廣州5920 香港5880

仲有12個鐘 今次fatfat啦

姐係點。。唔明

唔明係正常, 呢度 D 人講野得自己先明

颱壇: 1230澳門三號！本人澳門業餘熱帶氣旋愛好者多年了、天鴿風災後、得知貴論壇科學為本精神及具權威性及廣泛影響力、期待以似是無醫偶勝醫高邏輯精神為優化港澳現有熱帶氣旋因文化生命與經濟生命捆綁一起特別是北風起不了烈風而可能或直接由南風起風那時一起在大風大雨下下課下班更因澳門路面無法一個半小時疏通而造成危險(2002年一強烈風暴中午來襲及2004年浣熊及去年香港星期日弱八號的無奈與今次艾雲尼若此刻有偏東向量)隨石屎樓己取代木屋年代因此望有一個風速最高可達七十二公里的三號南風特別訊號優化及處理臨界問題及八號風球也可早?下用三南取代最終達至以民為本、想遊客之所想、急下一代之所急的精神造福港澳為國家奉上點子力量、真高興可加入颱風論壇大家庭！

依家向東行，會唔會對之後反cup的路徑有影響?

入到內陸之後係咪唔會出返海?

無知一問, 平昤D風一吹上岸就叫登陸差唔多散風力減弱, 點解呢個風上左岸仲咁勁可以U TURN吹返落黎香港, 風力咁猛?

一般500百帕位勢達5880米或以上會當係副高勢力範圍(其實無實則數字define副高位勢係幾多米，多數人會用5880)
而風暴會係副高外圍移動
根據幅圖實測，廣州5920香港5880呢個情況可以預測個風接近唔到香港
(有錯請指正)

12:00

短時間3號

東東東東東東東東東

其實呢, 大家討論嘅時候, 就唔會預知到你地有咩會唔明, 冇可能每次都將所有terms define一次先討論

真係遇到有唔明其實可以問, 好彩上面嗰位巴打咁有正確嘅求知精神, 亦相信唔少高質巴打會詳細解答

而唔係好似啲人係到單單打打

強度增強>改掛3號 天文台一貫作風

天 文 台 會 短 時 間 內 改 發 三 號 強 風 信 號 。

想搶SMG飲頭啖湯?

到底上廣州定一路向東呢

要快過ATV一步

我仲以為係香港氣壓低過廣州添

１２點掛

渠有3個部門負責 dsd hyd fehd

馬路gully日常主力係fehd同hyd
大渠 dsd

大雨就dsd 同fehd take actions all 水浸

Stnr 儲儲氣先

收皮啦你憑咩控制人地講野仲要話人傻西

在 正 午 12 時 ， 熱 帶 風 暴 艾 雲 尼 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 330 公 里 ， 即 在 北 緯 20.9 度 ， 東 經 111.4 度 附 近 ， 預 料 向 北 或 東 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 10 公 里 ， 移 近 廣 東 西 部 沿 岸 。

隨 著 艾 雲 尼 逐 漸 靠 近 香 港 ， 本 港 風 力 會 有 所 增 強 。 天 文 台 會 短 時 間 內 改 發 三 號 強 風 信 號 。 艾 雲 尼 的 雨 帶 會 為 本 港 帶 來 狂 風 及 大 雨 。 市 民 應 保 持 警 覺 。

呢度係學術台
散佈謠言好好玩？

風post 係我開，我有權mon 住討論
你唔中意可以過主

又唔係佢自己打份野出黎
人地拎出泥笑下咁解

惡撚到

向東啦 咁就好睇

poly幼稚園要通知家長

問題係，你睇到嘅「592」其實係清遠站station code「59280」嘅一部分 今朝清遠500hPa位勢米其實係得5850米

啡色字=station code，藍色字=位勢米

咁有個可能係風上唔到廣州咁北但可以南d到香港

地球人

追左陣po知知風為左維持強度
所以緊縮風圈 但始終上左陸地
就算沿岸水氣同熱溫補給
都應該唔會令佢維持到咁耐呀

自膠

笑到我

最緊要蘋果唔好吹奏

巴打你好，有興趣嘅話無風打都要多啲上嚟呀

SMG掛波都係睇天文台頭姐

副高入面唔係晴空區黎㗎咩？ 點解有雨嘅

smg都係炒功課姐

一齊跟我shout地球兄 地球兄

短時間係咪1220

佢係掂一掂雷州再掂一掂海南就出返海，
所以今日一直係海面架

中心持續風速 75km/h

一黎副高係壓抑雨區發展，但唔強的話會有好多熱對流產生到

最重要係副高勢力而家退到台灣
btw颱風雨係可以拋入副高控制區域既

好呀 請問點解會轉左一個圈？

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)

想轉向？

真係儲氣

地球巴=高質

agger

有冇可能八號？

聽日一定八號

我地唔會知

9 成

停咗喺度儲氣

又話會喺上面中出香港既

個個月都有八號

後日一定九號

次次打風都咁岩8號既

你會唔會本末倒置左d?
有人唔post d 錯資訊我會出聲？

個風咁醒目
希望佢儲氣 近岸大爆發
睇圖佢風眼唔夠實咁

喺group到答咗一次，不過既然你問到，我喺到再精簡講下

艾雲尼6號凌晨轉向西登陸雷州，個人認為係同2015年鯨魚意外偏西橫過海南島類似，主因係海南南部擋咗大氣低層嘅西南風，令LLCC少咗向東北嘅引導，加上高空東北風將對流切去西南面，LLCC向西飄時同強對流重疊返

而從大形勢睇，6號朝艾雲尼西面有高空反氣旋建立，令佢位處喺鞍形場之中打轉，到夜晚佢西面嘅高空反氣旋減弱，而佢東面同南面嘅脊場就重新引導令佢緩慢向東北移動

6號朝

6號晚

結果SMG 1230上左三號波先

其實香港風速夠上3號咩

夠

以你個風速實唔夠

又bin

洛克人

澳門氣象局於中午12時30分改掛3號風球，預料3號風球將在日間維持。在正午12時，熱帶風暴「艾雲尼」集結在澳門西南偏西約260公里，大致趨向廣東西岸。氣象局預測澳門風力將增強。

受艾雲尼外圍環流影響，澳門下午開始驟雨將變得頻密及雨勢有時頗大，間中有狂風雷暴。

氣象局呼籲，由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道往返。

Soon

點解呢個風登陸左2次都仲未散哂？
因為無深入去內陸仲係近岸？

8號波=
持續風力達每小時63至117公里，陣風更可能超過每小時180公里
熱帶氣旋=
每小時63至87公里

假返正面吹香港其實係咪都有8號波

另外好似無咩資料詳細講沙地阿拉伯個風既？
個邊唔係應該更不利颱風

艾雲尼: 彈出彈入 打我丫笨

1240

而家
長洲* 東南 29
大老山 南 24
塔門 東南偏東 24
赤柱 東南 21

交合考慮埋遲下雨帶刷數據？

擦下邊姐都未算係登陸

短時間內上3號啫係點？
1240？ 1250？ 純粹好奇

諗起當年約克停滯儲氣之後轉北中出我

唔差左bin埋洛克

唉 你走啦艾雲尼
咪撚係到攪事

死左好耐 搞到阿曼一日落左兩三年雨

其實琴晚已經八中三

之前都已經8中3

洛克:你班仆街比我抖下得唔得

06月07日(四) 12:31更新

澳門氣象局於中午12時30分改掛3號風球，預料3號風球將在日間維持。在正午12時，熱帶風暴「艾雲尼」集結在澳門西南偏西約260公里，大致趨向廣東西岸。氣象局預測澳門風力將增強。

受艾雲尼外圍環流影響，澳門下午開始驟雨將變得頻密及雨勢有時頗大，間中有狂風雷暴。

氣象局呼籲，由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人士注意行車安全，電單車駕駛者請使用西灣大橋電單車專道往返。

1. 其實佢登陸都係high 一 high 陸地，無深入內陸

2. 係 正面吹香港係可以掛8號

3. 等其他人答

三 號 強 風 信 號 在 下 午 12 時 40 分 發 出

點解咁多台預測登錄之後會向南?
藤原效應?

真係1240

清潔工

澳門早10分鐘

走啦dllm
冇八號又死堆黎

天 氣 稿 第 147 號 - 發出/取消熱帶氣旋警告信號
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
發出/取消熱帶氣旋警告信號

三 號 強 風 信 號 在 下 午 12 時 40 分 發 出 。

以 上 天 氣 稿 由 天 文 台 於 2018 年 06 月 07 日 12 時 40 分 發 出

天文台果app死左

天文台改高改低啲時間通常 好似都係10分/20分/40分尾

隨着熱帶風暴「艾雲尼」逐漸靠近香港，香港風力會有所增強，天文台在今日(7日)中午12時40分改發3號強風信號，「艾雲尼」的雨帶會為香港帶來狂風及大雨，而相關的外圍雨帶在未來一兩天仍會為廣東沿岸帶來狂風驟雨。

在上午11時45分，「艾雲尼」集結在香港之西南偏西約330公里，預料向北或東北偏北移動，時速約10公里，移近廣東西部沿岸。山泥傾瀉警告、雷暴警告現正生效，預料香港有幾陣狂風雷暴，高達每小時70公里或以上的陣風繼續吹襲香港。

教育局今早9時47分表示，由於天文台預料可能在未來數小時內發出3號熱帶氣旋警告信號，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校今日停課，但上述學校須保持校舍開放，同時實施應變措施，照顧已返抵學校的學生，並在安全的情況下，方可安排學生返家。

天文台署理高級科學主任林學賢表示，與「艾雲尼」相關雨帶仍會在未來一兩日為廣東沿岸帶來驟雨，預測香港今日下午多雲、有狂風驟雨和雷暴，雨勢有時頗大。展望明日(8日)仍有狂風驟雨及雷暴，周末期間有幾陣驟雨。林強調天文台密切監測風暴，今早暫時無需考慮改發3號強風信號，但見「艾雲尼」今早開始向北穩定移動，預計下午香港風力有增強，故考慮短時間內改發3號強風信號。

狂風驟雨影響下，香港多區落起大雨。天文台在上午7時發出特別天氣提示，指香港大部分地區可能受大雨影響，呼籲市民提高警覺。而天文台在6時50分發出新界北部水浸特別報告，指新界北部尤其上水一帶正受大雨影響，在過去幾小時該區錄得超過100毫米雨量；6時40分則發出局部地區大雨報告，指沙田區在上午6時35分的過去一小時錄得超過70毫米雨量，有可能出現嚴重水浸。

比時間傳媒執份新聞稿

冇呀

應該唔會上8啦
D能量消耗得7788

返工既放心返工

可以開始作進一步追風工作

聽日8號呀

認真，成長好似到極限了？

又停

多謝巴打賜教
我淨係記得差唔多一定係0尾出 原來係10 20 40

都準備登陸啦
8號既機會係0呀

南狗

仲有50分都係熱門時間

求下你9號個日唔好狂風大驟雨

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 艾 雲 尼 今 日 與 香 港 的 距 離 會 保 持 在 300 公 里 左 右 ， 其 雨 帶 會 為 本 港 帶 來 狂 風 及 大 雨 。 市 民 應 保 持 警 覺 。 預 料 今 日 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 的 機 會 較 低 。

樓徑比預期稍稍東左

8唔係無機會, 1-2成, 但就算真係有都是晚上

會唔會有幾上STS

睇佢做化 環境支持到

個風咁慢 話唔埋

交合條track預陽江以西login
但睇雷達似陽江以東

今年有無機會儲齊1set呢

in 近岸爆發 we trust

點解點睇個風都唔似係海上

聽日後日放假lam 唔到風更
自撚私唔想要8號

有本事既停係呢個位增强到颱風

8號連風向難儲D

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)

唔係咁睇架

頂到出返珠江口就有機

又要真係夠東, 又夠力, 又拖得到日頭, 加加埋埋半成都唔知有沒了

300公里內都算近?

形態幾好 不過太近岸了

原來個風咁慢

正常大細既ty級入300已經開始要諗8唔8

呢個就唔入150都唔算近

洛克人入到40都係...

冇人知 但機率非常低

會不會是約克反方向版

冇錯
聽日一定係8號 後日係9號

仆街風快d走

納沙350

仲有大把能量

呢個點同隻史納沙

洛克人呢個binc之最係咪應該會千秋萬世無可超越

有下一個號熱帶氣旋未

唔好咁啦

納沙真係令我跌眼鏡, 前一晚仲諗住無8要返工

諗起就覺得刺激

蓮花表示終於有得抖

麻煩問飛唔飛得嗰啲去隔離post擺低:
時間
航空公司
Flight number

有專人照顧你哋

買咗旅遊保未

洛克個case好麻煩
掛又唔係 唔掛又唔係

講緊再登陸果陣

打唔成嘅閪風快啲過主啦

菲律賓嗰邊嗰隻90W？

每次3號波最期待既就是上網睇大家不停許願

90W唔係死咗咩？
定係我記錯

呢隻環流細到

Same

有持續強風當佢贏

唔睇好啦 仲要蟻欄
磨到弱晒

旁邊嘅91W死咗

最後login 地：上川島？

果然係我記錯

未太明顯

冇東北季風加持

風切低 水溫高
我唔知會發生咩事呢

舊棉花糖爆大左

得英文版，睇住先啦

香 港 天 文 台 在 六 月 七 日 下 午 一 時 十 五 分 發 出 之 最 新 天 氣 報 告

本 港 地 區 下 午 及 今 晚 天 氣 預 測

吹 強 風 程 度 東 至 東 南 風 。 多 雲 ， 有 狂 風 驟 雨 及 雷 暴， 雨 勢 有 時 頗 大 。 海 面 有 湧 浪 。

好似應援團咁

90w 日本都login唔到

呢隻真係勁廢

仲要停係到

而家預測路徑係咪近距離掠過

(勿屌：聽日飛日本 )

好快就會有人問聽日會唔會8號
不過聽日100%8號

聽日有冇機會9號

冇嘢了 今日再睇返又遠左

儲氣

雷達睇仲係東北走

後日100% 9 號

metoo

北

急劇增強

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.4E N0.1 320km(WSW)

雷達及可見光雲圖像均顯示雲捲風眼正在構建
From台壇

係 但時間無多

望就望中間以東有強對流
帶黎少少東向量

話說支那台壇呢條友成日都扮到好pro咁 去誤導人
雷達看到系統又開始偏北移動
估計晚上可以登陸了

後日肯定9號

中心出現大量閃電，有可能出現熱塔
台壇

果度雷達掃到閃電？

有冇高手分析下聽朝七點度係咪最少都keep到三號

99%

可見光環流擴張攪到好似向東飄咁

唔係話欠引導氣流的颱風
係呢個圖岩駛？

好野

台壇d高手走哂，得返d 9upper

庇護工場停工？

淡友全面進場

轉個問題 點解90W 食左91W 咁耐都成唔到形？ 果個位置應該有充足嘅條件(水氣)俾佢發展成熱帶氣旋 定仲有啲咩其他因素

去晒邊

幼稚園

唔知
但因為颱風吧，台壇愈來愈少人

東呀

印像中大陸好似冇公開閃電實時資訊...?

太大舊要慢慢整合

由其係之前因為某啲原因閂站一排嗰陣 個個走晒去颱風吧 開返站之後好多都無返過去台壇

正如食到滯晒咁

得！搣日曆果刻搣多一張囉

聽日唔使返工我一年唔打飛機

Cma e0.1

巴打介唔介意畫一畫個脊場係邊
同埋唔係好識睇脊場點引導個風..

藍色線

聽日一定8號

繼續東微北

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.4E N0.1 320km(WSW)
1500 21.0N 111.5E E0.1 310km(WSW)

其實都唔洗點諗, 除非而家大量東向

我唔識睇天氣圖, 我睇地圖就係咁解

脊場的動向好似愈來愈南?

藍色線係高壓區, 周邊空氣沿順時針行

p.s. 今朝位勢圖:

lm學野

Only 0.5N left

想知有冇機打8號
聽日拎左AL

睇地圖請問睇到咩野

行撚開啦

距離粵西海岸線仲有幾遠掛

對住個日曆打咪有囉聽日

駁唔到

咁多人反對掛8號

8唔8號都好
銷假
聽日天氣都唔會幾好
結果咪又係留係屋企

幾好丫 星五掛
long weekend喎

你都拎左 al
八唔八號都唔關你事

又要放假 又怕蝕底

係得連登先咁多呢d上黎問有無8號波既on9仔？

Cma ne 0.1

舊登都好似差唔多

你咁講唔啱，無論係以前香討、舊登、甚至地下天文台個FB大把人問呢條白痴問題。

係 以前已經要開分流post

佢又唔係完全向東行, 又會少少遍北, 地圖睇已經差不多到海岸線

大家重諗咩8號呀

欣賞下呢個風少見既走勢好過

新手乜都唔識，但想學下呢度d巴打咁研究下，要點樣入手自學下呢？？ 成日見到d圖有d亂唔係好明個原理

期待下星期初究竟佢係咪收皮，定可以反cup出番海

天文台apps

thx

Wikipedia 好有用

好，嘗試下

聽日下晝5點 keep 唔 keep 到3 號？
三號波唔使出外勤

咁係咪代表以後都唔使再出外勤？

射波直情唔洗出外勤

叫春都要排隊攞飛

招數層出不窮

中心風力要強左DD

2018 年 06 月 07 日 15 時 北緯 21.0 度 東經 111.5 度 熱帶風暴 每小時 75 公里

上來問啦

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.4E N0.1 320km(WSW)
1500 21.0N 111.5E E0.1 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)

會唔會入250km呢

就login

你個名

最西南見到本辭東北象限

今晚夜晚機 jump

btw，艾雲尼已經到咗陽江正南

頂到陽江以東login我當贏

windy入面ec預測 呢個係咪颱風黎

YES

Windy預計佢慢慢碌去日本

明明睇住佢隻眼想圍一圈 偏偏宜家就黎login 心情極之複雜

其實點解兩大機構既預測差咁遠既

因為係2個唔同既model 黎。run唔同既program

聽日係咪掛8號呀

Cccccccccc thzzzzzzzzzz

有擾動編號未

u up mud 7

其實我不是好理解
data，地形等，基本上數據係一樣
run個model其實都係一d已驗證既算式同理論？

咁點解差咁遠？

邊個先係對的model

program入面有條script唔同就好大分別

我相信各大機構本身既數據已經會有少少唔同
再加上電腦model 運算亦都唔同
所以各大機構會有唔同既預測結果
氣象冇必然 所以冇必定啱既model

無話一定對既model
今次可能ec準d, 下次可能gfs準d
每年年尾有report鞭佢地屍，其他巴打有可以share出黎

越黎越東既喂

東!!!!

掃過澳門 同香港, 打台灣...

始終少差少少先做到眼牆

比另一個風扯番去東北.....@@

落返菲律賓再上來黎一次

去錯起跑線，快d 去返一般既起跑線再黎過

同另一個風合併做左CAT 5台風

其實如果兜返出太平洋會點

90度轉彎

大交合條track預佢之後行西北

繼續東北 至少陽江登陸

睇下會唔會東到江門 上川島 甚至珠海

同cma一樣

冇野架

之前預測剷入內陸 再右轉

而家未入內陸

冇錯，無論陸地或海上，最終都只有消散呢個結局。

Cctvb話今日八號機會唔大，係咪暗示左D咩

cwb預測得咁另類

跟天文台講

上年好似有問過
好似話預測路徑盡量都唔會改,
會跟翻最早個條線

似係未update多，預測路徑唔係每個鐘都update

1700 e定n呢

逐d 改
除非真係差好遠

依家出唔出得番嚟都成疑

理性中又帶點感性
每都風都逃唔過嘅命運。
不必躲，也躲不了

w

在 下 午 5 時 ， 熱 帶 風 暴 艾 雲 尼 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 280 公 里 ， 即 在 北 緯 21.2 度 ， 東 經 111.7 度 附 近 ， 預 料 向 北 或 東 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 10 公 里 ， 移 近 廣 東 西 部 沿 岸 。

N0.2 E0.1

E

以為會出返海又儲能量吹第二度

無好打8號
星期五打 野就做唔哂
唔想星期六返工

HKO每小時定位&距離

艾雲尼（05W）
2018/06/05
1100 17.7N 111.2E 600km(SSW)
1200 17.9N 111.2E N0.2 580km(SSW)
1300 18.1N 111.2E N0.2 560km(SSW)
1400 18.3N 111.2E N0.2 540km(SW)
1500 18.3N 111.2E STNR 540km(SW)
1600 18.5N 111.3E N0.2 E0.1 520km(SW)
1700 19.0N 111.3E N0.5 470km(SW)
1800 19.0N 111.3E STNR 470km(SW)
1900 19.3N 111.3E N0.3 450km(SW)
2000 19.8N 111.2E N0.5 W0.1 420km(SW)
2100 19.9N 111.2E N0.1 410km(SW)
2200 20.0N 111.2E N0.1 400km(SW)
2300 20.1N 111.1E N0.1 W0.1 400km(SW)

2018/06/06
0000 20.2N 111.1E N0.1 400km(SW)
0100 20.2N 111.1E STNR 400km(SW)
0200 20.4N 111.1E N0.2 380km(WSW)
0300 20.4N 111.0E W0.1 390km(WSW)
0400 20.5N 110.9E N0.1W0.1390km(WSW)
0500 20.6N 110.7E N0.1W0.2410km(WSW)
0600 20.6N 110.7E STNR 410km(WSW)
0700 20.6N 110.6E W0.1 420km(WSW)
0800 20.5N 110.2E S0.1W0.4 460km(WSW)
0900 20.5N 110.2E STNR 460km(WSW)
1000 20.4N 110.2E S0.1 460km(WSW)
1100 20.2N 110.2E S0.2 470km(WSW)
1200 20.1N 110.2E S0.1 480km(WSW)
1300 20.1N 110.3E E0.1 470km(WSW)
1400 20.1N 110.3E STNR 470km(WSW)
1500 20.1N 110.4E E0.1 460km(WSW)
1600 20.1N 110.4E STNR 460km(WSW)
1700 20.0N 110.5E S0.1 E0.1 460km(SW)
1800 19.9N 110.5E S0.1 470km(SW)
1900 19.9N 110.6E E0.1 460km(SW)
2000 19.9N 110.7E E0.1 450km(SW)
2100 19.9N 110.8E E0.1 440km(SW)
2200 19.9N 110.9E E0.1 430km(SW)
2300 20.0N 111.0E N0.1 E0.1 420km(SW)

2018/06/07
0000 20.0N 111.1E E0.1 410km(SW)
0100 20.1N 111.1E N0.1 400km(SW)
0200 20.2N 111.2E N0.1 E0.1 390km(SW)
0300 20.3N 111.2E N0.1 380km(SW)
0400 20.4N 111.2E N0.1 370km(SW)
0500 20.5N 111.3E N0.1 E0.1 360km(SW)
0600 20.6N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0700 20.7N 111.3E N0.1 350km(WSW)
0800 20.8N 111.3E N0.1 340km(WSW)
0900 20.9N 111.3E N0.1 340km(WSW)
1000 20.9N 111.3E STNR 340km(WSW)
1100 20.9N 111.4E E0.1 330km(WSW)
1200 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1300 20.9N 111.4E STNR 330km(WSW)
1400 21.0N 111.5E N0.1E0.1 310km(WSW)
1500 21.0N 111.5E STNR 310km(WSW)
1600 21.1N 111.6E N0.1E0.1 300km(WSW)
1700 21.2N 111.7E N0.1E0.1 280km(WSW)

得番0. 3N

辭職可以留係屋企

姐係星期五打8號既機會有幾大?

好撚大，今晚約定雀友啦

廣東海岸線係由西向東慢慢收高
所以東行，海岸線距離會一路加

今晚12點咪8號

吹第二度咪等於陸地消散

你諗多左，HKO不嬲係咁風格

其實睇衛星圖，今朝到依家感覺上係E > N

大交合條path堅持直角login
Keep住有E1都收貨啦

而家突然行咁快 上午行到成隻龜咁慢

繼續東北又係澳門

仲好

用間尺畫路徑 一路指向上

聽日有幾大機會會掛八號風球？

學術少少咁問，長洲或機場聽日有幾大機會持續吹烈風？

再學術啲咁問，以而家預測路徑
個風係唔係會進入熱帶風暴掛八號風球嘅豬腰圖概率超過50%嘅範圍？

應該上川島附近

氣壓圖對呢類緩慢移動熱帶氣旋有用

馬sir開定新po?

但其實都唔爭幾遠，妹妹下好快到21.5N

只差一點點。。。

不如下次開po 個topic改改佢 唔好咁張揚 我諗又無咁多人入黎問 又唔會咁多人覆聽日8號

利申：入黎睇圖睇留言估有無八號

氣壓圖可以係邊搵?

唔係話d風一上陸地就散既咩

陽江就界線21.5姐
台山就21.7，珠海就21.9，
澳門就22.1

同問

呢度淨係追風
唔係問題比賽

呀堅 呀強同呀祥

都未上

而且都唔會即刻散，一個ty級上岸後一直向北，可以撐到湖南江西先散 弱既就真係到廣東內陸就散得

上咗岸而環境條件又差咗先會逐漸減弱姐, 直到維持唔到個風咪消散

lihkg佢係cd rom

其實有得J已經好好
我係咪太過正面

如果繼續向東
港珠澳大橋

我好擔心防波提安危

測試防波提

咁雞既風都出事就真係

統戰部做緊野

想港澳統一颱風訊號

Atv嚇到瀨屎啦！

國歌法之後, 下年就改晒颱風訊號

陽江定台山

用顏色真係好on9

好地地改乜嘢

又濕又焗

一句講晒，聽日都係要返工

陽江 一陣可能吸北一兩個鐘

咁黃雨紅雨黑雨點算

一近陸地中心就散散地

如果黃色=8號 可能多左風假

在 下 午 6 時 ， 熱 帶 風 暴 艾 雲 尼 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 西 約 280 公 里 ， 即 在 北 緯 21.3 度 ， 東 經 111.7 度 附 近 ， 預 料 向 北 或 東 北 偏 北 移 動 ， 時 速 約 10 公 里 ， 移 近 廣 東 西 部 沿 岸 。

N0.1

完 向北

澳門又要陸沉

依個風太難觸摸 星期六親人出殯 真心問 有無機會打八號風 唔好呀

好好地唔得嘅

打完澳門打香港

哦

完了吧

班友同你燈到九號

算啦巴打
呢到有d追風撚痴架
小心咬死你啊

你以為呢度有預言家?

打孖出殯

要求唔高,3號keep到聽朝就夠

其實啲人係到問 邊日邊日打唔打風
係想人點答？
天文台都肯定唔到答你啦
仲話呢到啲巴打咬人

佢哋之後會話天文台廢

條友擺明喺度搞事，唔使答佢
你唔理佢，佢無咗存在感，仲慘過畀人屌老母
唔好答班搞屎棍係最好嘅對付辦法。

1001

要求唔高，班問8撚唔好再入黎就夠